"- Succeeded in nerfing a candidate." = "- 候选字词降权成功。";
"- Succeeded in nerfing a user phrase." = "- 成功将该词音配对降权处理。";
"- Succeeded in unfiltering a phrase." = "- 成功将该词音配对从滤除清单移出。";
"! Succeeded in filtering a candidate." = "! 候选字词滤除成功。";
"! Succeeded in filtering a user phrase." = "! 成功滤除该词音配对。";
"(Shift+)Space:" = "(Shift+)空格键:";
"[Technical Reason] macOS releases earlier than 10.13 have an issue: If calling NSOpenPanel directly from an input method, both the input method and its current client app hang in a dead-loop. Furthermore, it makes other apps hang in the same way when you switch into another app. If you don't want to hard-reboot your computer, your last resort is to use SSH to connect to your current computer from another computer and kill the input method process by Terminal commands. That's why vChewing cannot offer access to NSOpenPanel for macOS 10.12 and earlier." = "【技术原因】macOS 10.13 之前的版本的系统会在输入法自身呼叫 NSOpenPanel 的时候令自身与客体应用陷入无限停止响应的状态。更甚者，此时任何尝试切换到的其他客体应用也会陷入同样的状态。除了强制断电重新开机以外，就只能借由远端 SSH 连到目前的电脑上、以终端命令强行终止输入法执行绪。因此，唯音输入法不能对 macOS 10.12 及之前的系统开放对 NSOpenPanel 的存取。";
"\"%@\" already exists:\n ENTER to boost, SHIFT+COMMAND+ENTER to nerf, \n BackSpace or Delete key to exclude." = "「%@」已存在：\n　敲 Enter 以升权、敲 Shift+Command+Enter 以降权；\n　敲 BackSpace 或 Delete 以排除。";
"\"%@\" already exists:\n ENTER to boost, SHIFT+COMMAND+ENTER to nerf." = "「%@」已存在：\n　敲 Enter 以升权、敲 Shift+Command+Enter 以降权。";
"\"%@\" length must ≥ 2 for a user phrase." = "「%@」字数不足以自订语汇。";
"\"%@\" length should ≤ %d for a user phrase." = "「%@」字数超过 %d、无法自订。";
"\"%@\" selected. ENTER to add user phrase." = "「%@」敲 Enter 添入自订语汇。";
"\"%@\" selected. ENTER to unfilter this phrase." = "「%@」敲 Enter 将该语汇移出滤除清单。";
"%@-Stroke" = "%@画";
"+ Succeeded in adding / boosting a user phrase." = "+ 成功添入使用者语汇（或使其升权）。";
"+ Succeeded in boosting a candidate." = "+ 候选字词提权成功。";
"⚠︎ Failed from boosting a candidate." = "⚠︎ 候选字词提权失败。";
"⚠︎ Failed from filtering a candidate." = "⚠︎ 候选字词滤除失败。";
"⚠︎ Failed from nerfing a candidate." = "⚠︎ 候选字词降权失败。";
"⚠︎ Phrase replacement mode enabled, interfering user phrase entry." = "⚠︎ 语汇置换功能已启用，会波及语汇自订。";
"⚠︎ This feature is useful ONLY WHEN the font you are using doesn't support dynamic vertical punctuations. However, typed vertical punctuations will always shown as vertical punctuations EVEN IF your editor has changed the typing direction to horizontal." = "⚠︎ 该功能当且仅当目前的排版字型不支援纵排标点动态显示转义的情况下才有用。一旦使用了，所有敲出去的标点都会被永久转换为静态纵排标点：哪怕当前编辑器的排版模式已经改成横排，这些已经输入的标点也都还是纵排标点字元。";
"⚠︎ This may hinder the sentence-composition algorithm from giving appropriate results." = "⚠︎ 这可能会妨碍组句函式，使其无法给出正确的结果。";
"⚠︎ This will reboot the vChewing IME." = "⚠︎ 这将重启唯音输入法。";
"⚠︎ Unhandlable: Chars and Readings in buffer doesn't match." = "⚠︎ 无法处理：组字区字数与读音数不对应。";
"1) Only macOS has IMKCandidates. Since it relies on a dedicated ObjC Bridging Header to expose necessary internal APIs to work, it hinders vChewing from completely modularized for multi-platform support.\n\n2) IMKCandidates is buggy. It is not likely to be completely fixed by Apple, and its devs are not allowed to talk about it to non-Apple individuals. That's why we have had enough with IMKCandidates. It is likely the reason why Apple had never used IMKCandidates in their official InputMethodKit sample projects (as of August 2023)." = "1) 只有 macOS 才有 IMKCandidates 可用。该元件依赖特制的 ObjC Bridging Header 才能工作，这妨碍了唯音输入法的跨平台模组化。\n\n2) IMKCandidates 浑身是 Bug，且 Apple 不太可能修复之。甚至 InputMethodKit 的开发人员们都不被允许与任何非 Apple 员工讨论这些内容。于是 IMKCandidates 基本上用不下去了，更遑论 IMKCandidates 未来可能发生的会导致相容性问题的内部改动。这很可能也是 Apple 官方 InputMethodKit 示范专案当中没有用到 IMKCandidates 的原因之一（截至 2023 年 8 月）。";
"About vChewing…" = "关于唯音…";
"Accept leading intonations in rare cases" = "在个别情况下，允许声调前置键入";
"Add Client" = "登记新客体";
"Add Service" = "新增服务";
"Adjust candidate window location according to current node length" = "根据当前位置的字词长度，自动调整选字窗的位置";
"All strokes in the composition buffer will be shown as ASCII keyboard characters unless this option is enabled. Stroke is definable in the “%keyname” section of the CIN file." = "不启用该选项的话，在组字区内的字根将会以原始键盘按键名称来显示。所有关于字根的定义，均请洽 CIN 磁带档案内的「%keyname」章节。";
"Allow backspace-editing miscomposed readings" = "允许对无效的读音使用 BackSpace 编辑";
"Allow boosting / excluding a candidate of single kanji when marking" = "允许借由标记模式将可以就地升权/排除的候选字词的最短词长设为单个汉字";
"Allow using Enter key to confirm associated candidate selection" = "允许使用 Enter 确认当前选中的关联词语";
"Alphanumerical Input Mode" = "英数输入模式";
"Alphanumerical Layout:" = "英数键盘布局:";
"Also use “\\” or “¥” key for Hanin Keyboard Symbol Input" = "亦使用「\\」或「¥」键启用汉音键盘符号模式";
"Alvin Liu (Imitative)" = "刘又铭拟音注音排列";
"Always directly commit lowercased letters" = "始终直接递交小写字母";
"Always directly commit uppercased letters" = "始终直接递交大写字母";
"Always drop the previous reading" = "始终剔除游标正后方的字音";
"Always expand candidate window panel" = "始终自动展开多行选字窗";
"Always show tooltip texts horizontally" = "始终使用横排来显示工具提示视窗";
"Always type intonations to the inline composition buffer" = "始终在内文组字区内键入声调符号";
"Always use fixed listing order in candidate window" = "以固定顺序来陈列选字窗内的候选字";
"An accommodation for elder computer users." = "针对年长使用者的习惯而提供。";
"Apple ABC (equivalent to English US)" = "Apple ABC (与 Apple 美规键盘等价)";
"Apple Chewing - Dachen" = "Apple 大千注音键盘排列";
"Apple Chewing - Eten Traditional" = "Apple 倚天传统键盘排列";
"Apple Zhuyin Bopomofo (Dachen)" = "Apple 标准注音键盘布局 (大千)";
"Apple Zhuyin Eten (Traditional)" = "Apple 倚天注音键盘布局 (传统)";
"Applying typing suggestions from perception override model" = "在敲字时自动套用来自漸退记忆模组的建议";
"Associated Phrases" = "关联词语模式";
"at the rear of the phrase (like Microsoft New Phonetic)" = "将游标置于词语后方 // Windows 微软新注音风格";
"Auto-composite when the longest possible key is formed" = "在已经敲出最长可能码的时候自动组字";
"Auto-convert traditional Chinese glyphs to JIS Shinjitai characters" = "自动将繁体中文字转为日文 JIS 新字体";
"Auto-convert traditional Chinese glyphs to KangXi characters" = "自动将繁体中文字转为康熙正体字";
"auto" = "与系统设定一致";
"Automatically correct reading combinations when typing" = "敲字时自动纠正读音组合";
"Automatically reload user data files if changes detected" = "自动检测并载入使用者语汇档案变更";
"Basic Keyboard Layout:" = "基础键盘布局:";
"Cancel" = "取消";
"Candidate keys can only contain printable ASCII characters like alphanumericals." = "选字键只能是英数等 ASCII 可列印字元。";
"Candidate keys cannot contain space." = "选字键不得包含空格。";
"Candidate Layout:" = "候选字窗布局:";
"Candidate Size:" = "候选字窗字号:";
"Cassette mode is similar to the CIN support of the Yahoo! KeyKey IME, allowing users to use their own CIN tables to implement their stroked-based input schema (e.g. Wubi, Cangjie, Boshiamy, etc.) as a plan-B in vChewing IME. However, since vChewing won't compromise its phonabet input mode experience for this cassette mode, users might not feel comfortable enough comparing to their experiences with RIME (recommended) or OpenVanilla (deprecated)." = "磁带模式类似于雅虎奇摩输入法的 CIN 支援模式，允许使用者借由 CIN 表格档案扩充自己想要的笔画输入法（比如五笔、仓颉、呒虾米，等）。然而，因为唯音不打算为了这个功能而牺牲注音输入的体验，所以这个磁带模式的体验对于已经习惯 RIME 或者 OpenVanilla 的人群而言可能会稍微麻烦一些。";
"Cassette" = "磁带设定";
"catAlphabets" = "字母";
"catBracketedASCII" = "括英";
"catBracketKanjis" = "括字";
"catCircledASCII" = "圈英";
"catCircledKanjis" = "圈字";
"catCircledKataKana" = "圈假";
"catCombinations" = "组字";
"catCommonSymbols" = "常用";
"catCurrencyUnits" = "货币";
"catDoubleTableLines" = "双线";
"catFillingBlocks" = "填色";
"catHoriBrackets" = "横括";
"catKana" = "假名";
"catLineSegments" = "线段";
"catMathSymbols" = "数学";
"catMusicSymbols" = "音乐";
"catPhonabets" = "注音";
"catRadicals" = "部首";
"catSingleTableLines" = "单线";
"catSpecialNumbers" = "数字";
"catSpecialSymbols" = "特殊";
"catThai" = "泰文";
"catUnicodeSymbols" = "万国";
"catVertBrackets" = "纵括";
"catYi" = "彝文";
"Change user interface language (will reboot the IME)." = "变更输入法介面语言，会自动重启输入法。";
"Char\tReading(s)\n" = "汉字\t读音\n";
"CheatSheet" = "热键指南";
"Check for Update Completed" = "新版检查完毕";
"Check for updates automatically" = "自动检查软体更新";
"Check for Updates…" = "检查是否有新版…";
"Check Later" = "晚点再通知我";
"Chinese Conversion:" = "繁简转换:";
"Chinese Input Mode" = "中文输入模式";
"Choose candidate font size for better visual clarity." = "变更候选字窗的字型大小。";
"Choose or hit Enter to confim your prefered keys for selecting candidates." = "请选择您所偏好的用来选字的按键组合。自订组合需敲 Enter 键生效。";
"Choose the behavior of (Shift+)Space key with candidates." = "指定 (Shift+)空格键 对候选字词而言的轮替操作对象。";
"Choose the behavior of (Shift+)Tab key in the candidate window." = "指定 (Shift+)Tab 在选字窗内的轮替操作对象。";
"Choose the behavior of Shift+Letter key with letter inputs." = "指定 Shift+字母键 的行为。";
"Choose the cursor position where you want to list possible candidates." = "请选择用以触发选字的游标相对位置。";
"Choose the macOS-level alphanumerical keyboard layout. This setting is for Shift-toggled alphanumerical mode only." = "请选择 macOS 英数键盘布局。该布局仅用于 Shift 英数输入模式。";
"Choose the macOS-level basic keyboard layout. Non-QWERTY alphanumerical keyboard layouts are for Pinyin parser only. This option will only affect the appearance of the on-screen-keyboard if the current Mandarin parser is neither (any) pinyin nor dynamically reparsable with different western keyboard layouts (like Eten 26, Hsu, etc.)." = "请选择 macOS 基础键盘布局。QWERTY 以外的英数布局是为了拼音排列的使用者而准备的。如果当前的普通话/国音分析器并未设为拼音、或者并未设定成任何受西文键盘布局影响的注音排列（比如倚天 26 键排列、许氏排列，等）的话，则键盘布局选项仅会影响到荧幕键盘。";
"Choose the phonetic layout for Mandarin parser." = "请指定普通话/国音分析器所使用的注音排列。";
"Choose the target application bundle." = "请选择要登记的应用程式的封包。";
"Choose your desired cassette file path. Will be omitted if invalid." = "请在此指定您想指定的 CIN 磁带档案。无效值会被忽略。";
"Choose your desired user data folder path. Will be omitted if invalid." = "请在此指定您想指定的使用者语汇档案目录。无效值会被忽略。";
"Choose your desired user data folder." = "请选择您想指定的使用者语汇档案目录。";
"Choose your preferred layout of the candidate window." = "选择您所偏好的候选字窗布局。";
"CHS / CHT Input Mode Switch" = "简体/繁体中文输入模式切换";
"CIN Cassette Mode" = "CIN 磁带模式";
"Clear Memorized Phrases" = "清除临时记忆语汇资料";
"Clear the entire inline composition buffer like Shift+Delete" = "像 Shift+Delete 那样清空当前组字区内容";
"Client Manager" = "管理客体应用";
"CNS11643 Mode" = "全字库模式";
"Code Point Input." = "内码输入模式。";
"Comment" = "注释";
"Commit Hanyu-Pinyin instead on Ctrl(+Option)+Command+Enter" = "Ctrl(+Option)+Command+Enter 输出汉语拼音而非注音";
"Completely disable using Shift key to toggle alphanumerical mode" = "彻底禁止使用 Shift 键切换英数模式";
"Consolidate the context on confirming candidate selection" = "在使用选字窗选字时，自动巩固上下文";
"Consolidate" = "整理";
"Copy All to Clipboard" = "全部拷贝到剪贴簿";
"Core Dict loading complete." = "核心辞典载入完毕";
"Currency Numeral Output" = "大写汉字数字输出";
"Cursor Selection:" = "选字游标:";
"Dachen (Microsoft Standard / Wang / 01, etc.)" = "大千排列 (微软标准/王安/零壹/仲鼎/国乔)";
"Dachen 26 (libChewing)" = "酷音大千二十六键排列";
"Dachen Trad." = "大千传统";
"Debug Mode" = "侦错模式";
"defaults write org.atelierInmu.inputmethod.vChewing CassettePath -string \"~/FilePathEndedWithoutTrailingSlash\"" = "defaults write org.atelierInmu.inputmethod.vChewing CassettePath -string \"~/不带尾部斜杠的档案路径\"";
"defaults write org.atelierInmu.inputmethod.vChewing UserDataFolderSpecified -string \"~/FolderPathEndedWithTrailingSlash/\"" = "defaults write org.atelierInmu.inputmethod.vChewing UserDataFolderSpecified -string \"~/带尾部斜杠的资料夹路径/\"";
"DevZone" = "开发道场";
"Dictionary" = "辞典设定";
"Directly commit lowercased letters only if the compositor is empty" = "直接递交小写字母，除非组字区不为空";
"Directly commit uppercased letters only if the compositor is empty" = "直接递交大写字母，除非组字区不为空";
"Disable forced conversion for cassette outputs" = "对磁带模式禁用繁简转换";
"Disable segmented thick underline in marking mode for managed clients" = "针对被管理的客体，在标记模式下禁用分段式粗型下划线";
"Disassemble the previous reading, dropping its intonation" = "析构游标正后方的字音，且剔除其声调";
"Disassembling process does not work with non-phonetic reading keys." = "析构行为仅针对组字器内「身为汉字读音」的读音索引单元有效。";
"Do you want to enable the popup composition buffer for this client?" = "您要對該客體啟用浮動組字窗嗎？";
"Due to security concerns, we don't consider implementing anything related to shell script execution here. An input method doing this without implementing App Sandbox will definitely have system-wide vulnerabilities, considering that its related UserDefaults are easily tamperable to execute malicious shell scripts. vChewing is designed to be invulnerable from this kind of attack. Also, official releases of vChewing are Sandboxed." = "出于与资讯安全有关的考量，此处不提供任何与终端机脚本执行有关的功能。一款尚未经过 App Sandbox 沙箱处理的输入法，若提供了这种功能，便会带来系统层面上的资安缺陷：与该功能有关的 UserDefaults 可被任意篡改、以执行恶意脚本。唯音本身的设计使得其不会有这种资安缺陷，且官方发行的唯音有经过沙箱处理。";
"Edit Associated Phrases…" = "编辑关联词语…";
"Edit Excluded Phrases…" = "编辑要滤除的语汇…";
"Edit Phrase Replacement Table…" = "编辑语汇置换表…";
"Edit User Symbol & Emoji Data…" = "编辑自订符号&绘文字资料…";
"Edit vChewing User Phrases…" = "编辑唯音自订语汇…";
"Edit…" = "编辑…";
"Emulating select-candidate-per-character mode" = "模拟 90 年代前期注音逐字选字输入风格";
"en" = "英文";
"Enable cassette mode, suppressing phonabet input" = "启用磁带模式，会停用注音输入";
"Enable experimental Swift UI typesetting method" = "使用 Swift UI 介面排版方法";
"Enable mouse wheel support for Tadokoro Candidate Window" = "启用田所选字窗的滑鼠滚动支援";
"Enable phrase replacement table" = "启用语汇置换表";
"Enable Space key for calling candidate window" = "敲空格键以呼出候选字窗";
"Enable symbol input support (incl. certain emoji symbols)" = "启用包括少许绘文字在内的符号输入支援";
"Enforce conversion in both input modes" = "依当前简繁模式强制转换";
"English" = "英语";
"Eten 26" = "倚天忘形排列 (26 键)";
"Eten Trad." = "倚天传统";
"Eten Traditional" = "倚天传统排列";
"Example:\nCandidate Reading-Reading #Comment" = "【范例】\n候选字词 读音-读音 #注解";
"Example:\nCandidate Reading-Reading Weight #Comment\nCandidate Reading-Reading #Comment" = "【范例】\n候选字词 读音-读音 权重 #注解\n候选字词 读音-读音 #注解";
"Example:\nInitial RestPhrase\nInitial RestPhrase1 RestPhrase2 RestPhrase3..." = "【范例】\n首字 候选\n首字 候选1 候选2 候选3...";
"Example:\nOldPhrase NewPhrase #Comment" = "【范例】\n要替换的词 替换成的词 #注解";
"Experience" = "体验设定";
"Experimental:" = "实验性:";
"Factory dictionary not loaded yet." = "原厂辞典尚未完成载入。";
"Fake Seigyou" = "伪精业排列";
"Follow OS settings" = "依系统设定";
"For example: When typing “章太炎” and you want to override the “太” with “泰”, and the raw operation index range [1,2) which bounds are cutting the current node “章太炎” in range [0,3). If having lack of the pre-consolidation process, this word will become something like “張泰言” after the candidate selection. Only if we enable this consolidation, this word will become “章泰炎” which is the expected result that the context is kept as-is." = "打比方说，你敲了「章太炎」，你想将「太」改成「泰」。这个操作的作业索引范围是开闭区间 [1,2)，会切到「章太炎」这个节点的所在索引范围 [0,3)。如果没有事前巩固处理的话，这个词会在你选字之后变成诸如「张泰言」这种你不想要的自动选字结果。当且仅当你启用了这个巩固功能的前提下，你选字之后的结果才会是「章泰炎」这种你想要的结果。";
"for revolving candidates" = "轮替候选字";
"for revolving pages" = "轮替页面";
"Force KangXi Writing" = "康熙正体字模式";
"General" = "通用设定";
"Half-Width Punctuation Mode" = "半形标点模式";
"Hanin Keyboard Symbol Input." = "汉音键盘符号模式。";
"Hanyu Pinyin with Numeral Intonation" = "汉语拼音+数字标调";
"Harden vertical punctuations during vertical typing (not recommended)" = "在纵排书写时，强制转换标点为纵排形式（不推荐）";
"Hold ⇧ to choose associates." = "摁住⇧以选取关联词语。";
"Horizontal" = "横向布局";
"How to Fill" = "填写指引";
"Hsu" = "许氏国音自然排列";
"Hualuo Pinyin with Numeral Intonation" = "华罗拼音+数字标调";
"i18n:aboutWindow.ABOUT_APP_TITLE_FULL" = "关于 macOS 版「唯音输入法」";
"i18n:aboutWindow.APP_NAME" = "vChewing for macOS";
"i18n:aboutWindow.BUGREPORT_BUTTON" = "故障提报";
"i18n:aboutWindow.DEV_CREW" = "唯音 macOS 程式研发：Shiki Suen, Isaac Xen, Hiraku Wang, 等。\n唯音词库维护：Shiki Suen。\nDAG-DP 组句算法实作：Shiki Suen。";
"i18n:aboutWindow.DISCLAIMER_TEXT" = "补记：1) Megrez Compositor (天权星组字引擎) 自 v4 起使用 LGPLv3 授权，但对于 Swift 专案中的静态链接之情形有额外准许。2) 唯音输入法使用了《先锋语料库 (Vanguard Corpus)》，该语料库由多个外部资源数据组成，这些数据的来源在其 GitHub 储存库 (`vChewing/libvchewing-data`) 中有列出。先锋语料库的资料建置程式借由 3-Clause BSD 授权释出。";
"i18n:aboutWindow.DONATION_MESSAGE" = "请考虑对敝专案捐赠。详情：https://vchewing.github.io";
"i18n:aboutWindow.LICENSE_TITLE" = "麻理去商标授权合约 (MIT-NTL License):";
"i18n:aboutWindow.OK_BUTTON" = "确定";
"i18n:aboutWindow.WEBSITE_BUTTON" = "网站";
"i18n:CandidateKey.ValidationError.AssignedForOtherPurposes" = "无法将已挪作他用的按键设为选字键。";
"i18n:candidateServiceMenu.selectorResponse.failed" = "请求失败\nSelector 指令匹配失败、或无结果可用。";
"i18n:candidateServiceMenu.selectorResponse.succeeded" = "成功取得结果\n已将结果写入剪贴簿。";
"i18n:CandidateServiceMenuEditor.description" = "服务选单可以在选字窗内借由「(Shift+)符号选单键」呼出。在您呼出该选单的那一刻，原先的选字窗内的高亮选中的候选字词将成为该服务选单内各个功能的处理参数。根据当前视窗（服务选单管理器）内所陈列的服务的不同，有些服务是会叫出浏览器前往指定网页检索指定内容，而有些服务则可能会将本地计算的某些结果自动拷贝到您的剪贴簿内。\n\n注：如果当前视窗内没有任何可用的服务选单资料的话，上述热键在选字窗内的对应的行为会是辅助翻页。";
"i18n:CandidateServiceMenuEditor.formatGuide" = "填写规则大致如下：\n\n1. 每行一笔定义，选单条目名称与定义资料值以 Tab 字元分割。选单名称当中的「%s」会在使用服务时被置换成传入的参数。如果参数只有一个字元的话，则程式会自动在选单名称结尾用括弧追加显示其统一码码位。\n\n2. 定义资料值的开头是「@SEL:」或「@WEB:」或「@URL:」，其中：\n\n- 「@SEL:」对应 Objective-C Selector 名称，可以呼叫唯音输入法内部预先定义的某些资料生成功能。直接在此之后紧接着填写 Selector 名称即可（须以西文半形冒号结尾）。\n\n- 「@WEB:」与「@URL:」等价，用来紧接着填写网址。网址当中的「%s」会在使用服务时被置换成传入的参数。";
"i18n:CandidateServiceMenuEditor.howToGetGuide" = "可将滑鼠悬停于编辑区内、以检视资料填写指引。";
"i18n:CandidateServiceMenuEditor.prompt" = "请键入您要登记的服务资料。";
"i18n:CandidateServiceMenuEditor.table.field.MenuTitle" = "选单条目名称";
"i18n:CandidateServiceMenuEditor.table.field.Value" = "定义资料值";
"i18n:KimoDataImportError.dataExtractionFailure.errMsg" = "「直接汇入」功能失败：原始档案不存在或损毁。";
"i18n:KimoDataImportError.lexiconWritingFailure.errMsg" = "没能将新的资料成功写入到使用者自订语汇辞典当中。";
"i18n:KimoDataReader.KDRException.fileNameInsane" = "提供的 URL 档案名称不合理，必须包含有效的档案名称。";
"i18n:KimoDataReader.KDRException.fileNotExist" = "目标档案不存在。";
"i18n:KimoDataReader.KDRException.manjusriTextReadingError" = "无法从文殊（Manjusri）文字格式读取资料。";
"i18n:KimoDataReader.KDRException.notFileURL" = "提供的 URL 不是档案 URL。";
"i18n:KimoDataReader.KDRException.sqliteDatabaseReadingError" = "无法从 CEROD 加密的 SQLite 资料库读取资料。";
"i18n:KimoDataReader.KDRException.wrongFileExtension" = "提供的 URL 档案副档名不符规定，只接受「txt」与「db」两种副档名。";
"i18n:kimoImportButton.DragFileToHere" = "请将档案拽到这边";
"i18n:LMMgr.accessFailure.cassette.description" = "在启用该模式之前，请事先正确设定磁带档案路径。";
"i18n:LMMgr.accessFailure.cassette.title" = "档案存取失败，或者路径不合规。";
"i18n:LMMgr.pathInvalidityFound.cassette.description" = "请打开唯音偏好设定以重新确认磁带档案路径的设定。";
"i18n:LMMgr.pathInvalidityFound.cassette.title" = "检测到磁带档案存取问题";
"i18n:LMMgr.pathInvalidityFound.userDataFolder.description" = "请打开唯音偏好设定以重新确认使用者语汇资料夹的路径设定。";
"i18n:LMMgr.pathInvalidityFound.userDataFolder.title" = "检测到使用者语汇资料夹存取问题";
"i18n:securityAgentHelper.warningMessage.footer" = "当这则讯息呈现出来的时候，唯音已经尝试呼叫 `DisableSecureEventInput()` 来试图解除这个状态。以下是唯音建议您采取的行动：\n\n0. 将这则讯息视窗留一份屏幕撷图、以备接下来的需要。\n\n1. 如果输入法选单内的唯音仍旧处于无法选取的状态（下文简称「灰色不可用状态」），则请考虑结束上述进程、以迫使其释放各自的 SecureEventInput 状态。这将立刻解除唯音的灰色不可用状态。\n\n2. 如果该进程所属的 App 来自于 Mac App Store 的话，请向 Apple 检举其对 SecureEventInput 的滥用。Apple 会在必要的情况下对这类 App 采取措施，比如：临时下架，直至软件开发者解决相关故障。\n\n3. 无论该进程是否来自于 Mac App Store，也都请您向相关的开发者/提供方提报该故障。您可以将这则讯息的屏幕撷图给他们看，因为里面已经包含了用以检测该故障的必要资讯。\n\n4. 有用户回报，先关闭相关的运行中应用与服务（尤其是密码管理器、基于 macCatalyst 的密码登录作业、或任何以 Shell 执行的密码登录作业），再锁定并解锁屏幕／当前账号的桌面工作阶段，有时能暂时缓解当前问题。";
"i18n:securityAgentHelper.warningMessage.header" = "唯音有检测到下述后台进程有在滥用 SecureEventInput。这种滥用会导致系统内的所有第三方输入法全都无法正常使用（在输入法选单内会变成灰色）。\n\n针对需要填写敏感数据的场合，使用 SecureEventInput 无可厚非。但是，用 EnableSecureEventInput() 开启该模式之后，就有义务在输入窗格失焦的那一刻呼叫 DisableSecureEventInput() 来结束这种状态。这种状态还常见于后台辅助 App 当中、或者某个 App 在叫出该模式之后失去响应（这样的话，哪怕被切换到后台，SecureEventInput 也不会自动解除）。\n\n被侦测到的进程如下:";
"i18n:securityAgentHelper.warningMessage.title" = "检测到对 SecureEventInput 的滥用行为";
"i18n:settings.importFromKimoTxt.DirectlyImport" = "直接汇入";
"i18n:settings.importFromKimoTxt.finishedCount:%@%@" = "已从总共 %@ 笔资料中成功汇入 %@ 笔新资料。";
"i18n:settings.importFromKimoTxt.label" = "汇入奇摩输入法自订词资料库";
"i18n:settings.importFromKimoTxt.postOpsNotice" = "其余尚未汇入的资料可能是已有的记录、或记录本身不合理。若您想把全部资料完整导出为独立文字档，建议改用 KeyKeyUserDBKit（GitHub 仓库: vChewing/KeyKeyUserDBKit）来操作。";
"i18n:settings.shiftKeyASCIITogle.description" = "该功能只需要对借由 macOS 内建的输入法框架传来的 NSEvent 做上下文分析，自然没有「向使用者寻求系统全局键盘事件监听权限」之必要。您可自行审视敝输入法的原始程式码仓库、或对敝输入法逆向工程，以自行证实此处所言之真假。另注：这个 Shift 键切换开关在 CapsLock 灯亮时无效。";
"i18n:UserDef.kAlwaysUsePCBWithElectronBasedClients.description" = "基于 Electron 技术构建的客体往往臭名昭彰于各自的对 IMKTextInput API 的「行为难以预测、难以保证」的实作上。更糟糕的是，这类 App 的开发者们均有着各自的不可控的原因、而难以保证他们的 App 的这种问题能被及时地、妥当地解决。这也是为什么这个开关在预设情况下处于开启状态。";
"i18n:UserDef.kAlwaysUsePCBWithElectronBasedClients.shortTitle" = "对基于 Electron 技术构建的客体软体一律强制启用浮动组字窗";
"i18n:UserDef.kBeepSoundPreference.option.0" = "静音";
"i18n:UserDef.kBeepSoundPreference.option.1" = "使用系统音效";
"i18n:UserDef.kBeepSoundPreference.option.2" = "使用唯音音效";
"i18n:UserDef.kBeepSoundPreference.shortTitle" = "蜂鸣音效";
"i18n:UserDef.kBypassNonAppleCapsLockHandling.description" = "这不会影响到自 macOS 10.14 开始的系统内建的同名功能。";
"i18n:UserDef.kBypassNonAppleCapsLockHandling.shortTitle" = "不使用唯音输入法内建的 Caps Lock 处理";
"i18n:UserDef.kCandidateNarrationToggleType.description" = "设定何时以文字转语音朗读候选字词，便于透过听觉确认当前高亮显示的候选字词。若有同音候选，系统会查询可由使用者自订的关联词语资料库，尝试说明各字；准确度取决于该资料库的品质。";
"i18n:UserDef.kCandidateNarrationToggleType.option.alwaysOff" = "总是关闭";
"i18n:UserDef.kCandidateNarrationToggleType.option.alwaysOn" = "总是开启";
"i18n:UserDef.kCandidateNarrationToggleType.option.onlyWhenVoiceOverIsOn" = "仅在 VoiceOver 开启时";
"i18n:UserDef.kCandidateNarrationToggleType.shortTitle" = "候选字词念读模式:";
"i18n:UserDef.kCheckAbusersOfSecureEventInputAPI.description" = "这种滥用会导致系统内的所有第三方输入法全都无法正常使用（在输入法选单内会变成灰色）。针对需要填写敏感数据的场合，使用 SecureEventInput 无可厚非。但是，用 EnableSecureEventInput() 开启该模式之后，就有义务在输入窗格失焦的那一刻呼叫 DisableSecureEventInput() 来结束这种状态。这种状态还常见于后台辅助 App 当中、或者某个 App 在叫出该模式之后失去响应（这样的话，哪怕被切换到后台，SecureEventInput 也不会自动解除）。";
"i18n:UserDef.kCheckAbusersOfSecureEventInputAPI.shortTitle" = "主动检测正在滥用 SecureEventInput API 的后台进程";
"i18n:UserDef.kCNS11643Enabled.shortTitle" = "启用 CNS11643 全字库支援 (2025-11-10)";
"i18n:UserDef.kCursorPlacementAfterSelectingCandidate.description" = "此设定用来指定候选字在选字窗内被确认后，游标应该位于何处。请注意，「呼出选字窗之前的游标位置」指的是选字窗出现前所记录的游标位置。如果选择向前推进一格，实际推进的距离会因您偏好的选字游标操作样式而有所不同。";
"i18n:UserDef.kCursorPlacementAfterSelectingCandidate.option.0" = "不调整";
"i18n:UserDef.kCursorPlacementAfterSelectingCandidate.option.1" = "向前推进一格";
"i18n:UserDef.kCursorPlacementAfterSelectingCandidate.option.2" = "复原呼出选字窗之前的游标位置";
"i18n:UserDef.kCursorPlacementAfterSelectingCandidate.shortTitle:" = "候选字确认后的游标位置:";
"i18n:UserDef.kDodgeInvalidEdgeCandidateCursorPosition.shortTitle" = "糾正不合理的端点选字游标位置";
"i18n:UserDef.kFilterNonCNSReadingsForCHTInput.shortTitle" = "仅繁体中文: 原厂辞典仅返回符合全字库读音的结果";
"i18n:UserDef.kInlineDumpPinyinInLieuOfZhuyin.description" = "借由 Command+Option+Ctrl+Enter 输出的内容受对应的行为设定所影响。";
"i18n:UserDef.kMinCellWidthForHorizontalMatrix.option.0" = "两个汉字";
"i18n:UserDef.kMinCellWidthForHorizontalMatrix.option.1" = "两个绘文字（更宽）";
"i18n:UserDef.kMinCellWidthForHorizontalMatrix.shortTitle" = "横向多列选字窗最低单元宽度:";
"i18n:UserDef.kNumPadCharInputBehavior.description" = "指定数字小键盘的输入行为。";
"i18n:UserDef.kNumPadCharInputBehavior.option.0" = "始终以半形文字直接递交";
"i18n:UserDef.kNumPadCharInputBehavior.option.1" = "始终以全形文字直接递交";
"i18n:UserDef.kNumPadCharInputBehavior.option.2" = "以半形文字插入组字区";
"i18n:UserDef.kNumPadCharInputBehavior.option.3" = "以全形文字插入组字区";
"i18n:UserDef.kNumPadCharInputBehavior.option.4" = "直接递交半形文字，除非组字区不为空";
"i18n:UserDef.kNumPadCharInputBehavior.option.5" = "直接递交全形文字，除非组字区不为空";
"i18n:UserDef.kNumPadCharInputBehavior.shortTitle" = "数字小键盘:";
"i18n:UserDef.kReadingNarrationCoverage.description" = "这会将您的组音区的内容念出来。该功能对磁带模式无效。";
"i18n:UserDef.kReadingNarrationCoverage.option.confirmed" = "仅在用声调键确认时";
"i18n:UserDef.kReadingNarrationCoverage.option.nothing" = "不念读";
"i18n:UserDef.kReadingNarrationCoverage.option.realtime" = "实时念读组音区的任何变化";
"i18n:UserDef.kReadingNarrationCoverage.shortTitle" = "要念读的组音区内容";
"i18n:UserDef.kReducePOMLifetimeToNoMoreThan12Hours.description" = "启用后，渐退记忆模组的遗忘周期将从约一周降低至 12 小时内，更快地清除不常用的记忆记录。";
"i18n:UserDef.kReducePOMLifetimeToNoMoreThan12Hours.shortTitle" = "启用急速遗忘模式";
"i18n:UserDef.kRespectClientAccentColor.description" = "这会使田所选字窗的高亮候选字词背景色优先改用当前接收文字输入的客体应用的强调主题色，与 macOS 内建输入法的行为一致。如果当前接收文字输入的客体应用没有专门指定强调主题色（或者系统主题色被设定为非预设值）的话，则会自动改用系统偏好设定内的系统全局强调主题色。注意：该特性在启用了 JIS / 康熙文字转换模式时不会生效。";
"i18n:UserDef.kRespectClientAccentColor.shortTitle" = "遵循客体应用或系统全局的强调色偏好设定";
"i18n:UserDef.kRomanNumeralOutputFormat.description" = "罗马数字输入模式可以在敲 [Opt]+[符号选单键] 切换输入方式时启用，支援 [1, 3999] 闭区间内的整数。输入成功或失败后，该模式会自动关闭。";
"i18n:UserDef.kRomanNumeralOutputFormat.option.0" = "ASCII 大写";
"i18n:UserDef.kRomanNumeralOutputFormat.option.1" = "ASCII 小写";
"i18n:UserDef.kRomanNumeralOutputFormat.option.2" = "万国码罗马数字(大写)";
"i18n:UserDef.kRomanNumeralOutputFormat.option.3" = "万国码罗马数字(小写)";
"i18n:UserDef.kRomanNumeralOutputFormat.shortTitle" = "罗马数字输出格式";
"i18n:UserDef.kShiftEisuToggleOffTogetherWithCapsLock.description" = "勾选该选项后：1) [至少 macOS 12 起] Caps Lock 在关掉的时候，会连带关掉由 Shift 键 / JIS 英数键负责控制的英数模式；2) 在借由 JIS 英数键关掉其控制的英数模式的时候，也会关掉 Caps Lock。注：唯音无法在 Caps Lock 亮灯的时候感知 Shift 键的单独敲击事件。";
"i18n:UserDef.kShiftEisuToggleOffTogetherWithCapsLock.shortTitle" = "使「Shift 键 / JIS 英数键」英数模式的关闭状态与 Caps Lock 的关闭状态保持彼此同步";
"i18n:UserDef.kShowCodePointInCandidateUI.shortTitle" = "在选字窗内显示当前候选字的统一码码位";
"i18n:UserDef.kSpecifyCmdOptCtrlEnterBehavior.description" = "在磁带模式下，该热键组合将不再递交点字阵列（届时会改为递交括弧注解标记）。如另有对点字/盲文功能的更专业的需求的话，请考虑使用专门的点字/盲文工具软体。";
"i18n:UserDef.kSpecifyCmdOptCtrlEnterBehavior.option.0" = "递交括弧注解标记";
"i18n:UserDef.kSpecifyCmdOptCtrlEnterBehavior.option.1" = "递交 HTML Ruby 注解标记";
"i18n:UserDef.kSpecifyCmdOptCtrlEnterBehavior.option.2" = "递交国语点字 (1947)";
"i18n:UserDef.kSpecifyCmdOptCtrlEnterBehavior.option.3" = "递交国通盲文 (GF0019-2018)";
"i18n:UserDef.kSpecifyCmdOptCtrlEnterBehavior.shortTitle" = "Command+Option+Ctrl+Enter:";
"i18n:UserDef.kCandidateStateJKHLBehavior.shortTitle" = "选字窗内的 JKHL 键行为：";
"i18n:UserDef.kCandidateStateJKHLBehavior.description" = "⚠︎ 关于这些特定的组字区游标移动键：1) 这将自动禁止它们用作选字键；2) 该功能在磁带模式的「%quick」快速选字状态下无效。";
"i18n:UserDef.kCandidateStateJKHLBehavior.option.0" = "未指派";
"i18n:UserDef.kCandidateStateJKHLBehavior.option.1" = "JK 移动组字区游标；HL 翻选字窗行列";
"i18n:UserDef.kCandidateStateJKHLBehavior.option.2" = "HL 移动组字区游标；JK 翻选字窗行列";
"i18n:UserDef.kUseHLtoMoveCompositorCursorInCandidateState.description" = "⚠︎ 这将自动禁止 H / L 键用作选字键。另外，该功能在磁带模式的“%quick”快速选字状态下无效。";
"i18n:UserDef.kUseHLtoMoveCompositorCursorInCandidateState.shortTitle" = "在选字窗显示时允许以 H / L 键移动组字区游标";
"i18n:UserDef.kUseJKtoMoveCompositorCursorInCandidateState.description" = "⚠︎ 这将自动禁止 J / K 键用作选字键。另外，该功能在磁带模式的“%quick”快速选字状态下无效。";
"i18n:UserDef.kUseJKtoMoveCompositorCursorInCandidateState.shortTitle" = "在选字窗显示时允许以 J / K 键移动组字区游标";
"i18n:UserDef.kUseShiftQuestionToCallServiceMenu.shortTitle" = "允许在选字窗内也使用「Shift+?」叫出服务选单";
"IBM" = "IBM 排列";
"If disabled, this will insert space instead." = "取消勾选的话，该按键会插入空格。";
"If not filling the weight, it will be 0.0, the maximum one. An ideal weight situates in [-9.5, 0], making itself can be captured by the sentence-composition algorithm. The exception is -114.514, the disciplinary weight. The sentence-composition algorithm will ignore it unless it is the unique result." = "不填写权重的话，预设权重为最高值「0」。理想的权重范围在 [-9.5, 0] 这个闭区间内，可以被组句算法自动抓到。例外就是惩戒权重「-114.514」，属于极端降权。这种情况下，除非是唯一结果，否则会被组句算法忽略掉。";
"If unchecked, the ESC key will try cleaning the unfinished readings / strokes first, and will commit the current composition buffer if there's no unfinished readings / strokes." = "若取消勾选，则 ESC 键会先尝试清除未组成的读音/字根；\n如果没有未组成的读音/字根的话，则会递交当前组字区的内容。";
"imeMenu.totalRAMUsed.labelHeader" = "[运存占用量]";
"in front of the phrase (like macOS built-in Zhuyin IME)" = "将游标置于词语前方 // macOS 内建注音风格";
"Initial" = "首字";
"Inline comments are not supported in associated phrases." = "关联词语不支援行内注解。";
"Intonation Key:" = "声调键:";
"Intonation mark. ENTER to commit.\nSPACE to insert into composition buffer." = "声调符号。敲 Enter 以递交。\n敲空格键以插入组字区。";
"Invalid Code Point." = "内码不正确。";
"Invalid Selection Keys." = "选字键参数资料值不规范。";
"It will attempt to combine with the incoming phonabet input." = "该声调亦会尝试与接下来输入的注音相组合。";
"ja" = "和文";
"Japanese" = "和语";
"JIS Shinjitai Output" = "JIS 新字体模式";
"Just Select" = "直接选取";
"Key names in tooltip will be shown as symbols when the tooltip is vertical. However, this option will be ignored since tooltip will always be horizontal if the UI language is English." = "纵排输入的情况下，工具提示内的按键名称会以符号显示。";
"Keyboard Shortcuts:" = "键盘热键:";
"Keyboard" = "键盘设定";
"Leave it checked" = "保持勾选";
"Loading CHS Core Dict..." = "载入简体中文核心辞典…";
"Loading CHT Core Dict..." = "载入繁体中文核心辞典…";
"Loading complete." = "载入完毕。";
"Loading…" = "正在载入…";
"Maximum 10 candidate keys allowed." = "选字键最多只能指定 9 个。";
"Maximum 15 results returnable." = "仅能给出前 15 笔结果。";
"Minimum 6 candidate keys allowed." = "请至少指定 6 个选字键。";
"Misc Settings:" = "杂项:";
"MiTAC" = "神通排列";
"New Version Available" = "有新版可下载";
"No" = "否";
"Not Now" = "以后再说";
"Note: The “Delete ⌫” key on Mac keyboard is named as “BackSpace ⌫” here in order to distinguish the real “Delete ⌦” key from full-sized desktop keyboards. If you want to use the real “Delete ⌦” key on a Mac keyboard with no numpad equipped, you have to press “Fn+⌫” instead." = "注意：Mac 键盘的「Delete ⌫」键在此被称作「BackSpace 退格键 ⌫」以与 PC 键盘的真正的「Delete ⌦」键彼此区分开。若您想在没有数字小键盘的 Mac 电脑上使用真正的「Delete ⌦」按键的话，请改用「Fn+⌫」。";
"NotificationSwitchOFF" = "✘ 已停用";
"NotificationSwitchON" = "✔ 已启用";
"NotificationSwitchRevolver" = "↺ 切换完毕";
"OK" = "确定";
"One record per line. Use Option+Enter to break lines.\nBlank lines will be dismissed." = "每行一笔记录，用 Option+Enter 换行。\n空白值会被无视。";
"Only enforce conversion in Simplified Chinese mode" = "仅在简体模式转换至简体";
"Only enforce conversion in Traditional Chinese mode" = "仅在繁体模式转换至繁体";
"Only load factory language models if needed" = "按需载入简繁体模式的原厂辞典资料";
"Only override the intonation of the previous reading if different" = "仅在键入的声调与游标正后方的字音不同时，尝试覆写";
"Open App Support Folder" = "开启 App Support 目录";
"Open User Dictionary Folder" = "开启使用者辞典资料夹";
"Optimize Memorized Phrases" = "精简临时记忆语汇资料";
"Otherwise, only the candidate keys are allowed to confirm associates." = "不勾选这一项的话，就只能用选字键来选取关联词语。";
"Output Settings:" = "输出设定:";
"Override the previous reading's intonation with candidate-reset" = "尝试对游标正后方的字音覆写声调，且重设其选字状态";
"Per-Char Select Mode" = "模拟逐字选字输入";
"Phonetic Parser:" = "注音排列:";
"Phrase Editor" = "语汇编辑器";
"Phrase" = "词语";
"Please check the permission at \"%@\"." = "请检查此处的存取权限：\"%@\".";
"Please drag the apps into the Client Manager window from Finder." = "请直接借由 Finder 将客体软体的 App 封包档案拽入至该客体管理视窗内。";
"Please drag the desired target from Finder to this place." = "请将您想要的目标直接拽到此处。";
"Please enter the client app bundle identifier(s) you want to register." = "请键入您要登记的客体应用的唯一标帜（Bundle Identifier）。";
"Please manage the list of those clients here which are: 1) IMKTextInput-incompatible; 2) suspected from abusing the contents of the inline composition buffer. A client listed here, if checked, will use popup composition buffer with maximum 20 reading counts holdable." = "请在此管理这两类客体应用：1) 不遵守 IMKTextInput 协定；2）有滥用内文组字区的嫌疑。您可以勾选上述客体应用、以启用下述特性：启用浮动组字窗、且对组字区内容设定容量上限（最多二十个读音）。";
"Please manually enter the identifier(s)." = "请手动键入唯一标帜（Bundle Identifier）。";
"Please manually implement the symbols of this menu \nin the user phrase file with “_punctuation_list” key." = "请自行以「_punctuation_list」索引键\n在使用者自订语汇档案内扩充该符号选单的内容。";
"Please select Simplified / Traditional Chinese mode above." = "请先借由上方选单选择简繁模式。";
"Please select…" = "请选择…";
"Please try again." = "请重试。";
"Please use “defaults write” terminal command to modify this String value:" = "请使用「defaults write」终端指令以修改 String 资料值:";
"Please use mouse wheel to scroll each page if needed. The CheatSheet is available in the IME menu." = "请利用滑鼠滚轮检视页面。也请洽输入法选单内的热键指南。";
"Please use mouse wheel to scroll this page. The CheatSheet is available in the IME menu." = "请利用滑鼠滚轮检视该页面。也请洽输入法选单内的热键指南。";
"Plist downloaded cannot be parsed correctly." = "下载来的更新资讯 Plist 档案无法正常解析。";
"Plist downloaded is nil." = "下载来的更新资讯并非 Plist 档案。";
"Previous intonation has been overridden." = "已覆写游标身后的汉字的音调。";
"Push the cursor in front of the phrase after selection" = "在选字后将游标置于该字词的前方";
"Quick Candidates" = "快速候选";
"Quick Setup:" = "直接设定:";
"Read external factory dictionary files if possible" = "尽量使用外置原厂辞典档案";
"Reading/Stroke" = "读音/字根";
"Reboot vChewing…" = "重新启动输入法…";
"Reload User Phrases" = "重载自订语汇";
"Reload" = "重新载入";
"Remove Selected" = "移除所选条目";
"Replace to" = "置换 为";
"Reset Default" = "恢复原厂设定";
"Reverse Lookup (Phonabets)" = "注音反查";
"Save" = "存档";
"Secondary Pinyin with Numeral Intonation" = "国音二式+数字标调";
"Security-harden the composition buffer for all clients" = "针对所有客体软体启用强化型组字区安全防护";
"Seigyou" = "精业排列";
"Selection Keys:" = "选字键:";
"Service Menu Editor" = "服务选单编辑器";
"Share alphanumerical mode status across all clients" = "对所有客体应用共用中英文输入切换状态";
"Shift+BackSpace:" = "Shift+退格键:";
"Shift+Letter:" = "Shift+字母键:";
"Show available reverse-lookup results in candidate window" = "在选字窗内显示可用的字根反查结果";
"Show Hanyu-Pinyin in the inline composition buffer" = "拼音并击（组字区内显示汉语拼音）";
"Show notifications when toggling Caps Lock" = "以 Caps Lock 切换输入法/中英模式时显示通知";
"Show translated strokes in composition buffer" = "在组字区内显示字根、而非原始键盘码";
"Simplified Chinese" = "简体中文";
"Some client apps may have different compatibility issues in IMKTextInput implementation." = "有些客體應用可能會有不同的 IMKTextInput 實作相容問題。";
"Some clients with web-based front UI may have issues rendering segmented thick underlines drawn by their implemented “setMarkedText()”. This option stops the input method from delivering segmented thick underlines to “client().setMarkedText()”. Note that segmented thick underlines are only used in marking mode, unless the client itself misimplements the IMKTextInput method “setMarkedText()”. This option only affects the inline composition buffer." = "部分采用 Web 前端介面设计的客体应用可能会无法正常绘制用于输入法标记模式的分段式粗型下划线。这个选项将会阻止输入法借由 client().setMarkedText() 函式向客体应用传达对粗型下划线的分段绘制请求。分段式粗型下划线仅用于输入法的标记模式，除非客体应用对 setMarkedText() 这个 IMKTextInput 协定方法的实作有问题。该选项仅影响内文组字区。";
"Some features are unavailable for macOS 10.15 and macOS 11 due to API limitations." = "因系统 API 限制，个别功能无法对 macOS 10.15 和 macOS 11 提供。";
"Some previous options are moved to other tabs." = "该页面某些先前曾经有过的选项已被移往其它页签。";
"Space to +revolve candidates, Shift+Space to +revolve pages" = "Shift+空格键 换下一页，空格键 换选下一个候选字";
"Space to +revolve pages, Shift+Space to +revolve candidates" = "空格键 换下一页，Shift+空格键 换选下一个候选字";
"Space:" = "空格键:";
"Specify the behavior of intonation key when syllable composer is empty." = "指定声调键（在注拼槽为「空」状态时）的行为。";
"Starlight" = "星光排列";
"Stop farting (when typed phonetic combination is invalid, etc.)" = "廉耻模式 // 取消勾选的话，敲错字时会有异音";
"Switch to %@ Input Mode" = "切换至%@输入模式";
"Symbol & Emoji Input" = "符号＆绘文字输入";
"Tadokoro candidate window shows 4 rows / columns by default, providing similar experiences from Microsoft New Phonetic IME and macOS bult-in Chinese IME (since macOS 10.9). However, for some users who have presbyopia, they prefer giant candidate font sizes, resulting a concern that multiple rows / columns of candidates can make the candidate window looks too big, hence this option. Note that this option will be dismissed if the typing context is vertical, forcing the candidates to be shown in only one row / column. Only one reverse-lookup result can be made available in single row / column mode due to reduced candidate window size." = "田所选字窗在预设情况下会显示四列/四行候选字，提供类似于 macOS 内建中文输入法（macOS 10.9 起算）以及微软新注音输入法那样的选字窗排版体验。然而，部分使用者受老花眼所困扰，需要以较大字号来显示候选字。这种情况下，多行/多列的选字窗可能会占用过多的萤幕空间，也就需要这么一个选项来停用这个特性。需注意：如果当前文字输入环境是纵排输入的话，田所选字窗会始终使用单列/单行来显示候选字、而无视该选项。因为单行/单列选字窗的面积不够，所以最多只会显示一笔字根反查结果。。";
"Target Input Mode Activation Required" = "得启用对应的「輸入法」";
"The End of Support for IMK Candidate Window" = "关于 IMK 选字窗不再受支援的通知";
"The lookup results are supplied by the CIN cassette module." = "反查结果取自 CIN 磁带模组。";
"The selected item is either not a valid macOS application bundle or not having a valid app bundle identifier." = "当前所选之物并非 macOS 应用程式封包，至少无法发现其唯一标帜（Bundle Identifier）。";
"The selected item's identifier is already in the list." = "当前所选之封包的唯一标帜（Bundle Identifier）已被登记。";
"The user override model only possesses memories temporarily. Each memory record gradually becomes ineffective within approximately less than 6 days. You can erase all memory records through the input method menu." = "漸退记忆模组仅持有临时记忆之功能。每一笔记录都会在六天之内逐渐变得彻底失效。您可以借由输入法选单清除全部的记忆记录。";
"theAssociates" = "关联词语";
"theFilter" = "滤除清单";
"thePhrases" = "自订语汇";
"There is a bug in macOS 10.9, preventing an input method from accessing its own file panels. Doing so will result in eternal hang-crash of not only the input method but all client apps it tries attached to, requiring SSH connection to this computer to terminate the input method process by executing “killall vChewing”. Due to possible concerns of the same possible issue in macOS 10.10 and 10.11, we completely disabled this feature." = "已知 macOS 10.9 有此故障：当一个输入法尝试存取自身的档案操作视窗的时候，不只输入法，而且连其接下来所尝试挂接的所有的客体应用，都会陷入无限僵死状态，只能用 SSH 连到这台电脑上执行「killall vChewing」才可以解除僵死。因为我们怀疑 macOS 10.10 至 10.12 也在受影响的范围内，所以唯音对这些版本的系统禁用了自身的档案操作视窗存取。";
"There may be no internet connection or the server failed to respond.\n\nError message: %@" = "网路连线失败，或是伺服器没有回应。\n\n错误说明：%@";
"theReplacements" = "语汇置换";
"theSymbols" = "绘文字符号";
"This conversion only affects the cassette module, converting typed contents to either Simplified Chinese or Traditional Chinese in accordance with this setting and your current input mode." = "该转换仅对磁带模式有影响，会将键入的内容根据该选项与当前的简繁体模式来转换。";
"This editor only: Auto-reload modifications happened outside of this editor" = "仅限该编辑器：自动读入来自该编辑器外部的档案内容修改";
"This feature accommodates certain typing mistakes that the intonation mark might be typed at first (which is sequentially wrong from a common sense that intonation marks are supposed to be used for confirming combinations). It won't work if the current parser is of (any) pinyin. Also, this feature won't work when an intonation override is possible (and enabled)." = "声调键是专门用来确认注音组合输入的，从常理上来讲只能在最后键入。然而，总是有人会失手将声调键前置键入。该防呆功能专门应对这种情形，但无法用于拼音输入模式，且其优先权比「以声调键覆写游标身后的汉字的声调」更低（除非后者被停用）。";
"This feature requires macOS %@ and above." = "该功能要求系统版本至少 macOS %@。";
"This hinders all client apps from unwelcomely accessing your uncommitted contents in the composition buffer. A popup composition buffer will be shown instead." = "这会阻止任何客体擅自存取尚未递交的组字区内容。此举也会全局启用浮动组字窗。";
"This only works when being toggled by Shift key and JIS Eisu key." = "仅用于以 Shift 键或 JIS 英数键切换中英文输入模式的场合。";
"This only works with Tadokoro candidate window." = "该选项仅对田所选字窗起作用。";
"This update will upgrade vChewing from Aqua Special Edition to Mainstream Release (recommended for your current OS version)." = "该更新会将您当前的输入法由 Aqua 特别版置换为针对当前系统设计的主流发行版。";
"This will also affect the row / column capacity of the candidate window." = "该选项也会影响到选字窗每行/每列最多显示的候选字数量。";
"This will batch-replace specified candidates." = "这将会对指定的候选字词进行整词取代。";
"This will remove vChewing Input Method from this user account, requiring your confirmation." = "此举会将唯音自当前系统使用者帐户卸除。请确认。";
"This will stop user override model from affecting how candidates get sorted." = "这将阻止漸退记忆模组影响候选字词的陈列顺序。";
"This will use the SQLite database deployed by the “make install” command from libvChewing-Data if possible." = "这将会优先使用由 libvChewing-Data 的 make install 部署的原厂辞典档案。";
"Toggle alphanumerical mode with Left-Shift" = "允许使用左侧的 Shift 键切换英数输入模式";
"Toggle alphanumerical mode with Right-Shift" = "允许使用右侧的 Shift 键切换英数输入模式";
"Traditional Chinese" = "繁体中文";
"Trim unfinished readings / strokes on commit" = "在递交时清理未完成拼写的读音或字根";
"Type them into inline composition buffer" = "直接键入内文组字区";
"Typing Settings:" = "敲字设定:";
"Typing Style:" = "输入风格:";
"typingMethod.romanNumerals.error.invalidCharacter" = "仅允许有效数字。例如：首位数字为 [1, 9]；其他位数字为 [0, 9]。";
"typingMethod.romanNumerals.error.invalidInput" = "无效输入。";
"typingMethod.romanNumerals.error.valueOutOfRange" = "数值超出范围（1-3999）。";
"typingMethod.romanNumerals.tooltip" = "罗马数字输入。";
"UI Language:" = "介面语言:";
"Unable to create the user phrase file." = "无法创建自订语汇档案。";
"Uncheck" = "取消勾选";
"Uninstall vChewing…" = "卸除唯音…";
"Uninstallation" = "卸除输入法";
"Universal Pinyin with Numeral Intonation" = "通用拼音+数字标调";
"Update Check Completed" = "更新检查完毕";
"Update Check Failed" = "无法检查新版";
"Use ESC key to clear the entire input buffer" = "敲 ESC 键以清空整个组字缓冲区";
"Use only one row / column in candidate window" = "仅以单行/单列来陈列候选字";
"Use Phrase Replacement" = "使用语汇置换";
"Use Space to confirm highlighted candidate in Per-Char Select Mode" = "在逐字选字模式当中使用空格键确认当前高亮候选字";
"User phrase folder path is not customizable in macOS 10.9 - 10.12." = "在 macOS 10.9 - 10.12 系统下无法自订使用者辞典目录。";
"vChewing crashed while handling previously loaded POM observation data. These data files are cleaned now to ensure the usability." = "唯音输入法的使用者漸退记忆模组在观测时崩溃，相关漸退记忆资料档案内容已全部清空。";
"vChewing is rebooted due to a memory-excessive-usage problem. If convenient, please inform the developer that you are having this issue, stating whether you are using an Intel Mac or Apple Silicon Mac. An NSLog is generated with the current memory footprint size." = "唯音输入法因记忆体用量过大的问题而重新启动。如果您方便的话，请就这个问题知会该输入法的主程式师、且请务必说明自己在用的是 Intel 机种还是 Apple Silicon 机种。当前输入法记忆体用量已借由 NSLog 记录输出。";
"vChewing Preferences…" = "唯音偏好设定…";
"vChewing" = "唯音输入法";
"Vertical" = "纵向布局";
"Visit Website" = "前往网站";
"Wade-Giles Pinyin with Numeral Intonation" = "韦氏拼音+数字标调";
"Warning: This page is for testing future features. \nFeatures listed here may not work as expected." = "警告：该页面仅作未来功能测试所用。\n在此列出的功能并非处于完全可用之状态。";
"Warning" = "警告";
"Weight" = "权重";
"Where's IMK Candidate Window?" = "IMK 选字窗去哪里了？";
"Wildcard key cannot be the initial key." = "花牌键不得作为起始码。";
"Yale Pinyin with Numeral Intonation" = "耶鲁拼音+数字标调";
"Yes" = "是";
"You are about to uncheck this fart suppressor. You are responsible for all consequences lead by letting people nearby hear the fart sound come from your computer. We strongly advise against unchecking this in any public circumstance that prohibits NSFW netas." = "您即将取消对廉耻模式的勾选。周围的人会听到您的电脑传出放屁的声音，且您对此负全部责任。我们强烈建议您不要在任何公共场合取消对该模式的勾选。";
"You are already using the latest version of vChewing." = "目前使用的已经是最新版本。";
"You are already using the latest version." = "您正在使用目前最新的发行版。";
"You are proceeding to System Preferences to enable the Input Source which corresponds to the input mode you are going to switch to." = "若要使用您想切换到的输入模式，您必须得先在系统偏好设定内启用对应的「輸入法/输入源」。接下来将会弹出对应的系统偏好设定画面。";
"You may follow:" = "你可以照这样:";
"You're currently using vChewing %@ (%@), a new version %@ (%@) is now available. Do you want to visit vChewing's website to download the version?" = "目前使用的唯音官方版本是 %1$@ (%2$@)，网路上有更新版本 %3$@ (%4$@) 可供下载。是否要前往唯音网站下载新版来安装？";
"zh-Hans" = "简体中文";
"zh-Hant" = "繁体中文";
